【勵志】宇宙數據，語言藝術 ，職場提示

眾所周知，宇宙很大，科學家估計可觀察宇宙有930億光年距離，即係以光速（光速1秒可環繞地球7次），需要930億年。

不過，如果把一張紙對摺，假設紙的厚度係0.1mm, 對摺103次，又相等於已知宇宙的直徑 （930億光年距離）。如果紙係0.001mm (大概沒有紙可以咁薄)，對摺110次，也相等於宇宙厚度，超過930億光年。

我們把兩者對比，睇下個感覺係點 ？

1 可觀察宇宙直徑930億光年距離
2 已知宇宙直徑相等於一張紙對摺103次的距離

如果大家認為1比2大好多，或者1有接近無限大的感覺，2沒有呢種無限大感覺。即係證明， 數字單位和表達方式， 可以影響到你對事物的態度和決定。

咁即係話，如果我們語言藝術勁，我們的qualification差，只要語言藝術優良，都可以講到自己勁，吸引顧主請你或上司升你級，反之亦然。

早前有版友post過cv語言藝術

Post錯台